\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\newtheorem{exemple}{Exemple}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\usepackage{enumitem}

\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Dérivation}
\author{1S}
\date{}

\newcommand{\rep}[1]{\textit{\textcolor{blue}{#1}}}
\begin{document}

\maketitle\\

\begin{exercice}
$f(-2)=4$ c'est l'image de $-2$ par la fonction $f$.\\
$f'(-2)=0$ car la tangente au d'abscisse $-2$ est parallèle à l'axe des abscisses.\\
$f'(0)=-1$ par lecture graphique.
\end{exercice}


\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\item $f(0)=-2,5$; $f(2)=0$; $f(4)=2,5$ ; $f(8)=1,5$.
\item $f'(0)=0$ car la tangente au d'abscisse $0$ est parallèle à l'axe des abscisses.\\
$f'(4)=0$ car la tangente au d'abscisse $4$ est parallèle à l'axe des abscisses.\\
$f'(2)=2,5$ par lecture graphique.\\
$f'(8)=\dfrac{2-1,5}{5,5-8}=-0.2$ car c'est le coefficient directeur de la tangente.
\item $y=f'(a)(x-a)+f(a)$\\
$d_1$ est la tangente au point d'abscisse $0$ donc $d_1 : y=-2,5$\\
$d_2$ est la tangente au point d'abscisse $2$ donc $d_2 : y=2,5(x-2)+2,5$\\
$d_3$ est la tangente au point d'abscisse $4$ donc $d_3 : y=2,5$\\
$d_4$ est la tangente au point d'abscisse $8$ donc $d_4 : y=-0,2(x-8)+1,5$\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\item $f(-4)=\dfrac{19}{3}$ ; $f(-2)=4$ ; $f(2)=-\dfrac{8}{3}$.
\item $f'(-4)=0$ ; $f'(2)=0$.
\item $f'(2)=\dfrac{4-0}{-2-0}=-2$
\item Elles sont parallèles équivaut à elles ont le même coefficient directeur.\\
$f'(-6)=4$\\
$T : y=4x+p$ or le point $B$ appartient à la droite.\\
$\dfrac{8}{3}=-6\times 4+p$ équivaut à $p=\dfrac{80}{3}$\\
$T : y=4x+\dfrac{80}{3}$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}

\begin{enumerate}
\item 

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
     \tkzTabInit[espcl=5.5]
      {$x$ / 1   , Variation de $f$/ 3}%
      { $-\infty$ , $4$ , $+\infty$   }%
      \tkzTabVar{-/$ $,+/$3.2$,-/$ $}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\item $f'(-2)=0$ ; $f'(4)=0$ et $f'(1)=\dfrac{1+3}{1+4}=0,8$
\item $\mathcal{S}=]-\infty ; 4]$
\item équation de la tangente : $y=-2,5x+p$\\
$D\in T$ donc $1,5=-2,5 \times5,5+p$ on obtient $p=15,25$\\
$T : y=-2,5x+15,25$\\
intersection avec l'axe des ordonnées : $y=-2,5\times0+15,25$\\
$y=15,25$ le point d'intersection à pour coordonnées $(0; 15,25)$
\end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}



